Les questions suivantes sont indépendantes.
\begin{enumerate}
  \item Une année-lumière est une unité de longueur égale à environ $9~461$ milliards de kilomètres.\\
  Donner l'écriture scientifique de cette longueur en mètre.
  \item Écrire le nombre $\frac{1}{2\times 2 \times 2} $  à l'aide d'une puissance de $2$.
\end{enumerate} 



